日本雜誌以東奧會徽與病毒融合圖案作封面 東京奧組委要求撤回

雜誌以東奧會徽與病毒融合圖案作封面 東京奧組委要求撤回
19.05.2020 08:54

駐日外國記者協會出版的4月號雜誌封面，刊出把「東京奧運會徽」與「病毒形狀」融合的圖案，並在下面標註代表新型冠狀病毒的英文字樣「COVID-19」。共同社報道，東京奧組委要求駐日外國記者協會，撤回有關的封面設計。

有關雜誌為《NUMBER 1 SHIMBUN》，協會網站上仍能下載涉事的4月號。奧組委表示，新型冠狀病毒在對生命、經濟和生活帶來嚴重危害，刊載病毒與會徽關聯的設計，令人感到遺憾，又認為做法侵犯著作權。

傷害一億三千萬日本人的感情